英脫歐黨造勢 麥記停售奶昔

英國極右黨派人士近日多次在公開場合遭人潑灑奶昔抗議。脫歐黨黨魁法拉奇（Nigel Farage）上周五在蘇格蘭愛丁堡舉行歐洲議會選舉造勢大會時，警方就要求離現場200米距離的麥當勞餐廳當晚停售奶昔和雪糕。

極右人士屢遭潑奶昔抗議
該麥當勞當日貼出告示指，「我們今晚不會售賣奶昔或雪糕，因應警方就近日的事件所作出的要求」。麥當勞發言人也證實此事。快餐店Burger King前日就在Twitter上發文指，「親愛的蘇格蘭民眾，我們整個周末也會有奶昔售賣。玩得開心點！」，之後再補充公司「一向不支持暴力」，請大家別浪費奶昔。

本月初，極右組織「保衞英格蘭聯盟」的前領袖、人稱魯賓遜（Tommy Robinson）的亞克斯利—倫農，以獨立候選人身份出席歐洲議會選舉競選活動時，遭抗議者潑灑奶昔。其短片在網上傳開，數天後他又再受同樣的襲擊。

英國獨立黨的歐洲議會選舉候選人本傑明（Carl Benjamin）在康沃爾出席活動時也被兩人投擲奶昔，險中頭部。
美國有線新聞網絡/英國《衞報》

英國政客頻遭「奶昔襲擊」，各國抗議者都傾向於何種「武器」？

原文網址：

上周，英國警方對愛丁堡一家麥當勞下了一則「奇怪的」命令：不許出售奶昔。其理由是，脫歐黨黨魁奈傑爾·法拉奇在附近舉行活動，擔心抗議者會朝他潑奶昔。

雖然麥當勞照做了，但他們的擔憂還是成了真。

據《衛報》，當地時間20日，法拉奇在紐卡斯爾市中心的一次競選活動中，被當眾潑了一杯奶昔，狼狽不堪。

一名32歲的男性嫌疑人被警方帶走，他稱，「這是對這類人最好的抗議」。社交媒體推特上瘋傳的視頻中可以聽到，許多路人對此報以大笑。

5月以來，英國已經發生多起政客遭潑奶昔的事件。另一名支持「脫歐」的政客卡爾·班傑明上周四次被潑奶昔，極右翼活動家、以獨立候選人身份參加歐洲議會選舉的湯米·羅賓遜本月初也連續幾天被抗議者潑奶昔。

向政客扔東西抗議是英國政治傳統？

敦瑪麗女王大學政治學教授Tim Bale在接受雅虎新聞採訪時表示，潑奶昔抗議事實上是英國政治傳統的一種延續。

Bale稱，「在向政客扔東西方面，我們有著長長的歷史」。據介紹，上世紀60年代，就有首相被抗議者扔雞蛋。Bale認為，「這是人們對於那些極端政客的一種強烈抗議方式，在不造成嚴重傷害的情況下讓自己得到公眾關注」，「雖然他們也許不該這麼做，但我認為英國民眾會覺得這種事更好笑，而不是一件值得擔憂的事兒」。

新活動，七一奶昔日